\beginsong{Ven, Espíritu Santo}[by={Luis Alfredo Díaz}]
\beginchorus\memorize
\[Bm]Ven, Espíritu \[D]Santo, y envía desde el \[E]cielo un rayo \[G]de tu \[F#]luz.
\[Bm]Ven, Padre de los \[D]pobres,
ven, da\[E]dor de las \[G]gra\[F#]cias.
\[Bm]Ven, lumbre de los \[D]corazo - {\[E]o} - o - {\[G]o}\[F#]nes, \[Bm]uoooo\[D]oooo\[E]o\[G]o\[F#]nes.
\endchorus
\beginverse
\[Bm] Consolador bue\[E]nísimo,
\[Bm]dulce huésped del \[E]alma,
\[Bm]dulce refri\[E]gerio,
des\[Bm]canso en el tra\[E]bajo,
\[Bm]en el ardor, tran\[E]quilidad,
con\[Bm]suelo en el \[E]llanto. \[G F#]
\endverse
\beginverse
\[Bm] ¡Oh! luz san\[E]tísima, \[D]llena lo mas íntimo \[E]de los corazones de tus \[Bm]fieles,
sin tu a\[E]yuda, \[D]nada hay en el \[E]hombre, nada que ^sea inocente.
Lava lo que está man^chado,
riega lo que es ^árido,
cura lo ^que está en^fermo.
Do^blega lo que es rígido, 
ca^lienta lo que es frío, 
di^rige lo que está extra^via^do.
\endverse
\beginverse
\[Bm] Concede a tus \[E]fieles, que en \[D]Ti confían
tus \[E]siete sagrados \[Bm]dones.
Dales el mérito de \[E]la virtud, \[Bm]dales el puerto de la \[E]salvación.
% TODO: revisar terminación (notas)
\[Bm]Dales el eterno {\[D E Bm]go}zo, \[D E Bm (G) F#]gooooooozo.
\endverse
\endsong
